(停不了) 輕鐵屯門市中心站疑沉降 路軌旁現5米長裂縫

輕鐵沉降停不了！輕鐵繼屯門泳池、元朗、石排及鳴琴站被揭發出現沉降，田景及建生站的沉降有待證實外，再爆出輕鐵屯門市中心站同樣受外圍工程影響疑有沉降，路軌更被畫上多條「神秘藍線」及紅線！經傳媒連日報道，港府及港鐵繼續漠視公眾聲音，堅拒公布六十四個受沉降監測的工程地點，令鐵路沿線居民成「驚弓之鳥」，凡遇到裂縫及藍線便擔憂鐵路站受沉降影響，影響民生。港鐵表示需要時間跟進，指知道港府正研究一套妥善向公眾匯報沉降的機制，做更多溝通，港鐵會配合。

記者昨(5日)到現場視察，屯門市中心站共有四個月台，於往屯門碼頭方向的月台路軌發現多條「神秘藍線」及紅線，而與該段路軌相隔不足五米範圍，有一個小型工程地盤正在施工當中，惟昨日沒有工人開工。屯門區議會交通及運輸委員會副主席葉文斌表示，港府為市中心站的公共行人通道加建升降機，而該地盤於一六年十一月九日開始動工，預計於一九年四月十五日完工，據他觀察，該地盤應在打樁。

葉又指，該路軌旁設有多個巴士站，其中包括往來屯門市中心及深圳灣口岸的城巴B3X線，人流特別多。記者發現，路軌與地盤之間的一條行人通道出現一道長約五米的裂縫，明顯可見裂縫由該地盤延伸至行人通道，雖然大部分裂縫已被沙泥填補，但其中一小部分未知是否於填補後再次裂開，顯示裂縫約闊五毫米。

雖然未經確定該站是否六十四個沉降地點之一，葉文斌說因為種種可疑迹象而令區內居民感到不安，促請港府除盡快公布所有地點外，更應公布具體數據，令公眾知道沉降幅度是否到達警戒線等，以釋公眾疑慮。

市民黃先生擔心沉降會影響行車安全，亦會危及市民安全，認為港府不但要主動公布沉降地點，更應將沉降數字公開，表示「市民乜都唔知咁樣，戇居居咁囉」。另一市民梁小姐則不太擔心沉降會影響安全，但表示「(政府及港鐵)係咪下下傳媒踢爆(沉降地點)先講呢」，認為雙方應檢討機制，若涉及公眾利益便應公布。

就黎成條輕鐵變地鐵

用左咁多年啦 沉少少好正常姐 怕什麼

5mm講到5米咁

岩啦, 長遠應沉落去做地底化石
唔使阻住條路

呢D新聞其實無乜意思，咪又係派個濕尻代表打兩句官腔完場，又唔會有D咩跟進，比盡道個歉係螢幕前面躹個躬，真係難怪D人寧願睇班明星走光啊出街素顏個D，起碼有新鮮感

日日一車車蝗咁擁過黎 捱到今日先沉降咪算好野

其實真係唔影響 好正常